## Инструменты и расходные материалы
_(06 апр 2018)_

`#инструменты`

Я условно разделяю все свои расходы на 2 категории: Инструменты и Расходные материалы.

Инструменты - это то, при помощи чего можно что-то Создавать, а расходные материалы - это то, что помогает поддерживать какие-то процессы (например, процесс создания чего-либо).
К первой категории относятся ноутбук, бас-гитара, педали, графический планшет, [teenage engineering op-1](https://en.wikipedia.org/wiki/Teenage_Engineering), телефон.
Ко второй - бумага, карандаши, скетчбуки, струны, батарейки, еда, одежда.

Инструменты и Расходные материалы должны обладать некоторыми свойствами. При помощи инструментов должно быть можно что-то создавать. Если инструмент стоит без дела или ты не можешь с его помощью что-то сделать - то это уже не инструмент. Если расходные материалы не поддерживают какой-то процесс, или оказывают на него негативное влияние, то это плохие расходники.

Такая схема позволяет отфильтровывать ненужные расходы. Если вещь не попадает ни в одну из этих категорий, значит скорее всего она не нужна. С другой стороны, если вещь дорогая, но для тебя это инструмент, значит оно того стоит.

Некоторые вещи классифицируются весьма неочевидным способом. Например, я не могу придумать, что можно создавать при помощи автомобиля. Но при этом велосипед я отношу к инструментам потому, что... Тут немного сложно объяснить, что он создаёт, но что-то определённо создает. Это такой инструмент для создания каких-то новых процессов внутри, которые сложно описать.

Можно заметить, что в эти две категории не попадают Развлечения, типа походов в кино, алкоголь, рок-концерты, мастер-классы кройки и шитья, качалка, игры и так далее. Может показаться странным, но на деле развлечения пожирают очень много денег. Поэтому лучшим вложением будет тратиться на инструменты и развивать в себе навыки самому создавать развлечения. По опыту кажется, что это очень ценные умения.

P.S. Мне как-то сказали, что у меня должно быть есть отдельная статья расходов под названием Романтика :) Возможно!

![TE OP-1](../image/01-te-op1.jpg)
